[有冇你份?] 港人平均欠卡數3.9萬

雖然近月整體經濟環境波動，惟無損港人消費的信心。香港個人信貸資料庫營運商環聯發表報告指出，今年第二季末的港人信用卡平均應繳款項，按年增長2.9%，至3.9萬元，而按揭貸款查詢次數更達三年高位。

Z世代應繳款項飆84%

年輕消費者一如既往成為推動信貸增長火車頭，在過去一年間，千禧世代（即24歲至38歲）佔信用卡總應繳款項的25.8%，至於信用卡新增應繳款項，當中的三分二來自於千禧世代，至於23歲以下的Z世代，應繳款項更按年上升達84.7%。

雖然加息周期漸近，樓價亦節節上升，惟按揭市場保持暢旺。截至第二季末，環聯數據庫共有53.2萬個按揭貸款帳戶，按年增7.6%。

環聯香港研究及顧問部總監Brendan le Grange指，按揭貸款息率持續上升，有可能令物業需求受壓，惟按揭需求仍強勁，帶挈按揭貸款帳戶增長迅速。

值得留意的是，環聯指，無抵押貸款增長有放緩趨勢，一七年期內新增帳戶數目下降2.1%至61.89萬，而持有私人貸款的消費者數目更按年跌2.2%至42.21萬。

唔係過期未找就得啦

年輕消費者一如既往成為推動信貸增長火車頭，

講到好事咁

梗係升啦
用親xx pay, 支那寶都要加信用卡落去
真正十幾蚊都碌卡時代

我一張卡都未有過

平均喎

如果唔洗息, 爭幾多都無咩所謂

差緊1k5 每個月 好似仲有半年

每月碌1皮左右

好事，多d人唔準時還錢銀行先肯推多d優惠
最快多d人爆廠

月月清

銀行戶口都係月月清

bro me 2

找得曬，唔係過期/min pay咪得囉

過度消費?

準時交
不過真係用多google pay

傻閪先會消費益香港商家，你地食緊嘅係租，著緊件租約

係咪呢d 濕鳩細路呀 怕iphone賣得平失去身份象徵

「內部消息」iPhone9 iPhoneXS iPhoneXS+ 價錢出爐

below average

月月清